神戶勝利船輸波，新三叉戟組合0入波─恩尼斯達、韋拿同普多斯基

日職周五(22日)開鑼，神戶勝利船嗰個41億日圓（約2.9億港元）年薪嘅三叉戟組合──恩尼斯達、韋拿同普多斯基，咁有吸引力，加埋關西打吡又送3萬件「金J」棒球衫，半場仲有女子組合NMB48演唱，大阪櫻花個長居球場完全坐爆晒，觀眾多達42,221人，創出佢哋日職揭幕戰新高。

神戶勝利船今季全面推行巴塞化，注重小組配合，放棄過往嘅穩守突擊，但係面對櫻花嘅5人防線毫無辦法，11次射門晒食白果，仲喺下半場32分鐘畀對方後衞山下達也趁住角球機會，遠柱頭槌建功，以0比1敗陣。

話時話，今次先至係櫻花近13次揭幕日第二次贏波，神戶真係乜面都冇晒。日本有球評家賽後計過數，發現呢場係年薪組合45億6800萬日圓（勝利船）對5億9000萬日圓（櫻花），兩者支出將近差成40億日圓（約2.83億港元），但係就貴價嗰隊衰咗，反映「平嘢冇好」呢句說話唔一定合理。

上季有2件都唔係踢得好 今季多件老野原黎都係差唔多